---
author: maria
date: 2021-04-22 09:08:05.431000
image: /images/uploads/dundungo-x-ti-tulos.png
layout: post
slug: cuentos personalizados medio ambiente
tags:
- planninos
- invitado
- libros
title: Cuentos personalizados para educar en medio ambiente
---

> El 22 de abril se celebra el [Día Internacional de la Tierra](https://madrescabreadas.com/2021/04/21/dia-mundial-tierra/). Una fecha muy
> importante que debemos señalar en nuestro calendario para
> concienciarnos de cuidar nuestro planeta. ¡Solo tenemos uno!
> La pandemia nos ha hecho más conscientes de lo que sufre la
> Tierra y cómo se tiñe el cielo de contaminación con nuestro ritmo
> diario. La aparición de este virus nos ofrece una oportunidad de
> que el mundo emprenda un camino más limpio, ecológico y
> sostenible.
>
> Por eso hoy merendamos con la empresa madrileña de cuentos personalizados para educar en el respeto y cuidado del medio ambiente Dundungo, y si te quedas hasta el final del post, veras que vienen con sorpresa! 
>
> Asi que sirvete un te , un chocolate o un cafe, que te van a encantar los cuentos que te presenta Dundungo. Te dejo con ellos!

## ¿Estamos realmente cuidando el planeta Tierra?

[Dundungo](https://dundungo.com/es/) es una empresa madrileña
comprometida con el medioambiente. Todos sus [cuentos
personalizados](https://dundungo.com/es/cuentos-personalizados/9-cuentos) son ecológicos y tres de sus historias
personalizadas, además de ser especialmente atractivas para los
peques, están cargadas de enseñanzas para que desde pequeños
los niños puedan aprender a valorar y a cuidar el planeta.

## Aventuras divertidas y educativas

En su serie de cuentos educativos, encontrarás tres divertidas
aventuras para personalizar. Con ellas, además de pasarlo genial,
aprenderán cuestiones que afectan al medio ambiente.

Las aventuras de sus cuentos personalizados se desarrollan en
entornos afectados por el cambio climático y la destrucción del
medio ambiente. Trasladan estos entornos a un universo infantil,
creando aventuras con animales y personajes que los cautiven y
los eduquen.

**El rescate de la tortuga** trata de los problemas causados por la
basura en los océanos. Lo hace mediante una historia que
transcurre, principalmente, en los fondos marinos. En ella, unos
simpáticos animalitos y un niño rescatarán a una pobre tortuga
atrapada en una red. También ayudarán a un delfín con la cola
dañada por una bolsa de plástico.

**Viaje a Groenlandia** presenta el deshielo de los polos como
trasfondo de una tierna historia. En ella, una osa y su cachorrito
han quedado aislados en un trozo de hielo que se ha desprendido
de un glaciar. Un bellísimo cuento personalizado con una aventura
que siempre recordarán.

En **Superhéroes** se aborda la contaminación de las ciudades con
una auténtica historia de aventuras. En esta historia, los niños
tienen que aprender a usar sus trajes con superpoderes para
acabar con la polución. Superhéroes es un cuento personalizado
preparado hasta para tres niños. Además, hasta el color de los
trajes se puede personalizar. ¡No se lo pueden perder!

## Cuentos personalizados como regalo de cumpleaños

¿Quieres hacer un [regalo de cumpleaños](https://madrescabreadas.com/2021/04/15/ideas-de-regalos-de-cumpleaños-para-niños/) único y especial? Los cuentos de
celebraciones son ideales para días tan señalados como los
cumpleaños o la Navidad.

El cuento de cumpleaños personalizado de Dundungo relata una
divertida historia de una malvada bruja que pretende arruinar las
fiestas de cumpleaños. Está disponible para niño, niña, gemelos,
mellizos y trillizos. Además, se puede personalizar la portada con
el color que más le pueda gustar a tu niño.

## Sorteo de un cuento personalizado

Participa en nuestro sorteo de Instagram para ganar un cuento personalizado Dundungo para tu peque.

<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CN-S_TTFKSY/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="13" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:16px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/CN-S_TTFKSY/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;" target="_blank"> <div style=" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;"> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div></div></div><div style="padding: 19% 0;"></div> <div style="display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;"><svg width="50px" height="50px" viewBox="0 0 60 60" version="1.1" xmlns="https://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="https://www.w3.org/1999/xlink"><g stroke="none" stroke-width="1" fill="none" fill-rule="evenodd"><g transform="translate(-511.000000, -20.000000)" fill="#000000"><g><path d="M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631"></path></g></g></g></svg></div><div style="padding-top: 8px;"> <div style=" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;"> Ver esta publicación en Instagram</div></div><div style="padding: 12.5% 0;"></div> <div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;"><div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div> <div style="background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div></div><div style="margin-left: 8px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)"></div></div><div style="margin-left: auto;"> <div style=" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div> <div style=" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div></div></div> <div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;"> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div> <div style=" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div></div></a><p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;"><a href="https://www.instagram.com/p/CN-S_TTFKSY/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;" target="_blank">Una publicación compartida de Adolescentes y niños (@madrescabreadas)</a></p></div></blockquote> <script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script>